%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\assignmentTitle}{Semesterarbeit GTI}
\newcommand{\assignmentDate}{\today}
\newcommand{\assignmentSmallTitle}{Aufgabenbeschreibung}
\input{../tex/template.inc.tex}
\lstset{language=bash}
%\pagenumbering{gobble} % turn off page numbers
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage 
% create a table of contents
\tableofcontents % create the table of contents
\newpage % move content to a new page

\section{ Thema }
Das Thema meiner Semesterarbeitet ist die Baremetal Programmierung eines Raspberry PI3 mit einem BroadCom BCM2837 SoC und Cortex-A53 ARM v8 Prozessoren.

Die zu erstellende Schaltung soll Farben mit Hilfe eines RGB Color Sensors scannen und die erkannte Farbe auf einem LCD Screen ausgeben.

\section{ Ausgangslage }
\begin{itemize}
    \item Die Programmierung der Schaltung erfolgt in C. Das Programm wird direkt auf dem SoC ausgeführt ohne ein Betriebssystem als Mittelschicht.
    \item Der RGB Farbsensor wird via i2c mit dem Raspberry PI verbunden und gesteuert.
    \item Für eine optimale Farberkennung wird der Farbsensor in eine lichtgeschütze Box verpackt.
    \item Es steht offen ob die Schaltung auf Breadboards gesteckt oder auf PCB Boards gelötet wird.
    \item Das LCD Display wird via GPIOs angesteuert. Es dient dazu Statusmeldungen sowie die vom Farbsensor erkannten Farben auszugeben.
    \item Ein LED soll den Status der Schaltung wiedergeben - diese LED wird ebenfalls via GPIO angesteuert.
    \item Falls notwendig kann die Schaltung mit Druckknöpfen erweitert werden um z.B. den Farbsensor zurück zu setzen. Falls Druckknöpfe eingesetzt werden, werden diese via GPIOs angesteuert.
\end{itemize}

\section{ Vorgehensweise }
\begin{itemize}
    \item Beschaffung der notwendigen Hardware Komponenten
        \begin{itemize}
            \item Raspberry PI 3 Model B V1.2
            \item Breadboards für den Aufbau der Schaltung (1x für LCD und Steuerungskomponenten, 1x für den Farbsensor)
            \item 16x2 LCD Display
            \item RGB Farbsensor
            \item Kleinmaterial wie LEDs, Druckknöpfe, Widerstände, Kabel, etc.
        \end{itemize}
    \item Sammeln der Informationen für den physischen Aufbau der Schaltung 
    \item Erstellen eines einfachen Schaltlpanes bzw. Diagrammes
    \item Sammeln der nowendigen Informationen für die Programmierung der einzlenen Komponenten
    \item Aufbau einer Entwicklungsumgebung für die Baremetal Programmierung
    \item Modulweise Programmerierung der Software für die Schaltung
\end{itemize}


\section{ Eingesetze Mittel }
Die folgenden Mittel werden für die Semesterarbeit eingesetzt
\subsection*{Hardware}
\begin{itemize}
    \item Raspberry PI 3 Model B v1.2
    \item GPIO Extension Board For B+ V1.0
    \item 16x2 LCD Screen - LCM1602C
    \item RGB Farbsensor - TCS34725
    \item verschiedene LEDs, Widerstände, Kabel etc.
    \item verschiedene Werkzeuge (Lötkolben, Zangen, Heissleimpistole, etc.)
\end{itemize}
\subsection*{Software}
\begin{itemize}
    \item Fritzing - Breadboard and PCB Design
    \item LibreOffice Calc - Erstellen von Registertabellen / Dokumentation von Experimenten
    \item LaTeX - Erstellen der Dokumentation und Präsentation zur Semesterarbeit
    \item Boostnoate - Digitale Notizen
    \item gitlab.com - Source Code Verwaltung
    \item Sublime Text 3 - Code Editor
\end{itemize}

\newpage
\appendix
\section{Weiterführende Links}
Im folgenden eine unvollständige Liste von Links welche für das Erstellen der Auftragsbeschreibung verwendet wurde. Eine korrekte Zitierung der Quellen erfolgt in der ordentlichen Dokumentation zur Semesterarbeit.
\subsection*{Inspiration für das Projekt}
\begin{itemize}
    \item \href{http://www.instructables.com/id/Using-an-RGB-LED-to-Detect-Colours/}{Using an RGB LED to Detect Colours: 6 Steps (with Pictures)}
\end{itemize}
\subsection*{BCM236x / ARM}
\begin{itemize}
    \item \href{https://www.raspberrypi.org/app/uploads/2012/02/BCM2835-ARM-Peripherals.pdf}{BCM2835 ARM Peripherals}
    \item \href{http://infocenter.arm.com/help/index.jsp?topic=/com.arm.doc.dui0040d/Cabdcdci.html}{ARM Information Center}
\end{itemize}
\subsection*{Baremetal Programmierung - Allgemein}
\begin{itemize}
    \item \href{https://archive.fosdem.org/2017/schedule/event/programming_rpi3/attachments/slides/1475/export/events/attachments/programming_rpi3/slides/1475/bare_metal_rpi3.pdf}{presentation about baremetal programming}
    \item \href{http://www.valvers.com/open-software/raspberry-pi/step01-bare-metal-programming-in-cpt1/}{Step01 – Bare Metal Programming in C Pt1 – Valvers}
    \item \href{https://stackoverflow.com/questions/29837892/how-to-run-a-c-program-with-no-os-on-the-raspberry-pi}{arm - How to run a C program with no OS on the Raspberry Pi? - Stack Overflow}
    \item \href{https://www.studica.com/blog/program-embedded-systems-raspberry-pi}{Intro to Programming Embedded Systems with Raspberry Pi | Studica Blog}
    \item \href{https://en.wikibooks.org/wiki/Bare-metal_Raspberry_Pi_Programming}{Bare-metal Raspberry Pi Programming - Wikibooks, open books for an open world}
    \item \href{https://elinux.org/RPi_Low-level_peripherals}{RPi Low-level peripherals - eLinux.org}
    \item \href{https://asciich.ch/wordpress/raspberrypi-bare-metal-programmierung-compiler-unter-archlinux-einrichten/}{RaspberryPi BareMetal Programmierung Compiler unter Archlinux einrichten}
    \item \href{https://adamransom.github.io/posts/raspberry-pi-bare-metal-part-1.html}{Raspberry Pi 3 Bare Metal - Part 1  Barely Coding}
\end{itemize}
\subsection*{Baremetal Programmierung - Code Beispiele}
\begin{itemize}
    \item \href{https://github.com/dwelch67/raspberrypi-zero}{GitHub - dwelch67}
    \item \href{https://github.com/adamransom/bare\_metal}{GitHub - adamransom}
    \item \href{https://github.com/bztsrc/raspi3-tutorial}{GitHub - bztsrc}
\end{itemize}
\subsection*{GPIO}
\begin{itemize}
    \item \href{https://www.raspberrypi.org/forums/viewtopic.php?t=202861}{Beginner learning Bare Metal GPIO - Raspberry Pi Forums}
    \item \href{https://pinout.xyz/pinout/pin2_5v_power}{Raspberry Pi GPIO Pinout}
    \item \href{https://www.raspberrypi.org/documentation/usage/gpio-plus-and-raspi2/README.md}{GPIO: Models A+, B+, Raspberry Pi 2 B and Raspberry Pi 3 B}
    \item \href{https://www.raspberrypi.org/forums/viewtopic.php?t=142439}{What is the GPIO base address of the new Raspberry Pi 3? - Raspberry Pi Forums}
\end{itemize}
\subsection*{16x2 LCD}
\begin{itemize}
    \item \href{http://www.datasheetcafe.com/lcm1602c-datasheet-pdf/}{LCM1602C Datasheet PDF - 16x2 LCD display}
    \item \href{https://ictronic.wordpress.com/2016/07/02/interfacing-16x2-lcd-with-arduino-without-potentiometer/}{INTERFACING 16X2 LCD WITH ARDUINO WITHOUT POTENTIOMETER. – ictronic}
    \item \href{http://www.site2241.net/november2014.htm}{LCD Prorgramming Examples}
    \item \href{http://www.glennklockwood.com/electronics/hd44780-lcd-display.html}{Programming the HD44780 LCD Display with Raspberry Pi}
\end{itemize}
\subsection*{i2c / spi}
\begin{itemize}
    \item \href{https://learn.sparkfun.com/tutorials/raspberry-pi-spi-and-i2c-tutorial}{Raspberry Pi SPI and I2C Tutorial - learn.sparkfun.com}
    \item \href{https://www.raspberrypi.org/documentation/configuration/device-tree.md#part4.6}{Device Trees, overlays, and parameters - Raspberry Pi Documentation}
    \item \href{https://www.byteparadigm.com/applications/introduction-to-i2c-and-spi-protocols/}{Introduction to I²C and SPI protocols – Byte Paradigm – Speed up embedded system verification}
\end{itemize}
\subsection*{TCS34725}
\begin{itemize}
    \item \href{https://github.com/adafruit/Adafruit\_Python\_TCS34725/blob/master/Adafruit\_TCS34725/TCS34725.py}{Adafruit\_Python\_TCS34725/TCS34725.py}
    \item \href{https://cdn-shop.adafruit.com/datasheets/TCS34725.pdf}{TCS34725 Datasheets}
\end{itemize}

\end{document}

